---
id: 826
title: Mencoba Gutenberg Untuk Pertama Kalinya
date: 2019-05-23T23:38:32+07:00
author: Redaksi
layout: post
guid: https://wildanfauzy.com/?p=826
permalink: /gutenberg/
nb_of_words:
  - "324.66666666667"
neve_meta_enable_content_width:
  - 'off'
saswp_custom_schema_field:
  - ""
saswp_modify_this_schema_4340:
  - "0"
itemlist_item_4340:
  - 'a:0:{}'
music_composer_4340:
  - 'a:0:{}'
movie_actor_4340:
  - 'a:0:{}'
article_items_4340:
  - 'a:0:{}'
image_object_exif_data_4340:
  - 'a:0:{}'
blogposting_items_4340:
  - 'a:0:{}'
newsarticle_items_4340:
  - 'a:0:{}'
tech_article_items_4340:
  - 'a:0:{}'
product_reviews_4340:
  - 'a:0:{}'
feed_element_4340:
  - 'a:0:{}'
faq_question_4340:
  - 'a:0:{}'
performer_4340:
  - 'a:0:{}'
organizer_4340:
  - 'a:0:{}'
accepted_answer_4340:
  - 'a:0:{}'
suggested_answer_4340:
  - 'a:0:{}'
howto_supply_4340:
  - 'a:0:{}'
howto_tool_4340:
  - 'a:0:{}'
howto_step_4340:
  - 'a:0:{}'
announcement_location_4340:
  - 'a:0:{}'
music_playlist_track_4340:
  - 'a:0:{}'
music_album_track_4340:
  - 'a:0:{}'
apartment_amenities_4340:
  - 'a:0:{}'
additional_property_4340:
  - 'a:0:{}'
mc_cause_4340:
  - 'a:0:{}'
mc_symptom_4340:
  - 'a:0:{}'
mc_risk_factor_4340:
  - 'a:0:{}'
tvseries_actor_4340:
  - 'a:0:{}'
tvseries_season_4340:
  - 'a:0:{}'
trip_itinerary_4340:
  - 'a:0:{}'
saswp_newsarticle_speakable_4340:
  - "0"
post_views_count:
  - "1"
mashsb_timestamp:
  - "1596545183"
mashsb_shares:
  - "0"
mashsb_jsonshares:
  - '{"total":0}'
mashsb_shorturl:
  - https://bit.ly/30sI8Et
image: /wp-content/uploads/2020/10/gutenberg.png
categories:
  - Share
---
<div class="wp-block-cover has-background-dim" style="background-image:url(https://wildanfauzy.com/wp-content/uploads/2020/09/cara-tranfer-domain.jpg)">
  <div class="wp-block-cover__inner-container">
    <p class="has-text-align-center has-large-font-size">
      Mencoba Block Editor Untuk Pertama Kalinya
    </p>
  </div>
</div>

<blockquote class="wp-block-quote">
  <p>
    Setelah update ke wordpress versi terbaru 5.2 tampilan untuk mempublish tulisan menjadi block editor.
  </p>
  
  <cite>butuh penyesuaian ketika terbiasa dengan klasik editor</cite>
</blockquote>

# Gutenberg terlihat lebih kekinian dengan berbagai macam blok yang membuat menulis jadi menyenangkan. H1

## Tetapi tidak seperti klasik editor yang mempunya karakter yang simpel dan efesien, opsi plugin klasik editorpun akan dipasang. H2

### Cukup asik juga bermain dengan block editor ini, menyenangkan, menambah blok per blok. H3

Banyak plugin yang mendukung blok editor atau gutenberg ini, di tema genesis sendiri direkomendasikan _atomic blocks_ membuat pengalaman menulis jadi asik dengan tambahan blok drag and drop dari atomic block itu sendiri.

<p class="has-text-align-right">
  Secara default blok editor menyediakan fitur seperti
</p>

  * Text & Headings
  * Images & Videos
  * Galleries
  * Embeds, like YouTube, Tweets, or other WordPress posts.
  * Layout blocks, like Buttons, Hero Images, Separators, etc.
  * And _Lists_ like this one of course 🙂<figure class="wp-block-pullquote">

> Emang Mantap Pake Gutenberg
> 
> <cite>Wildan Fauzy Blog</cite></figure> 

## Fitur Gallery Dari Gutenberg<figure class="wp-block-gallery columns-2 is-cropped">

<ul class="blocks-gallery-grid">
  <li class="blocks-gallery-item">
    <figure><img src="https://wildanfauzyart.files.wordpress.com/2020/04/fceab-animal-cat-face-close-up-416160.jpg?w=768&#038;h=683" alt="" data-id="128" data-link="https://wildanfauzy.com/cara-bertahan-hidup-di-abad-ini/animal-cat-face-close-up-416160-jpg/" class="wp-image-128" data-recalc-dims="1" /></figure>
  </li>
  <li class="blocks-gallery-item">
    <figure><img src="https://wildanfauzyart.files.wordpress.com/2020/04/61cd0-celebrate-celebration-cheers-1268558.jpg?w=768&#038;h=684" alt="" data-id="127" data-link="https://wildanfauzy.com/cara-bertahan-hidup-di-abad-ini/celebrate-celebration-cheers-1268558-jpg/" class="wp-image-127" data-recalc-dims="1" /></figure>
  </li>
</ul></figure> 

<blockquote class="wp-block-quote">
  <p>
    Gambar diatas adalah menggambarkan kebiasaan saya sendiri yaitu tidur dan makan
  </p>
  
  <cite>kata pepatah</cite>
</blockquote>

## Fitur Sematan Sosial Media Twitter Instagram DLL<figure class="wp-block-embed-instagram aligncenter wp-block-embed is-type-rich is-provider-handler-sematan">

<div class="wp-block-embed__wrapper">
  https://www.instagram.com/p/Bxwn2DcBnWt/?utm_source=ig_web_copy_link
</div><figcaption>ini adalah sematan instagram tidak perlu difollow yah, tapi kalo maksa tidak apa-apa 🙂</figcaption></figure> <figure class="wp-block-embed-twitter aligncenter wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter">

<div class="wp-block-embed__wrapper">
  <blockquote class="twitter-tweet" data-width="550" data-dnt="true">
    <p lang="in" dir="ltr">
      dari pada memantau pipel powel mending nonton <a href="https://twitter.com/hashtag/GameOfThonesFinale?src=hash&ref_src=twsrc%5Etfw">#GameOfThonesFinale</a> episode terakhir, pasti endingnya nyeselin.
    </p>&mdash; wildan fauzy (@WilFauzy) 
    
    <a href="https://twitter.com/WilFauzy/status/1131212084211929088?ref_src=twsrc%5Etfw">May 22, 2019</a>
  </blockquote>
</div></figure> 

Sebenarnya masih banyak fitur-fitur yang belum saya coba dari blok editor ini, tetapi makin lama saya tidak cukup fokus untuk menulis karena sibuk memainkan dan menambah-nambahkan blok, kedepannya saya akan membiasakan menggunakan gutenberg ini dan memasang plugin yang mendukung gutenberg seperti atomic blocks, sampai saat ini saya belum terbiasa.

<blockquote class="wp-block-quote">
  <p>
    Masih belum bisa move on dari klasik editor.
  </p>
  
  <cite>Wildan, 2019.</cite>
</blockquote><figure class="wp-block-pullquote">

> Silakan Mencoba Gutenberg atau Block Editor 
> 
> <cite>🙂</cite></figure>